## helm


**Helm chart**, Kubernetes platformida ilovalar va xizmatlar to'g'risidagi ma'lumotlarni saqlash, boshqarish va tarqatish uchun foydalaniladigan paketlashuv formatidir. Helm orqali, kompleks Kubernetes ilovalarini o'rnatish va boshqarish osonroq bo'ladi. Helm chart, ilovaning barcha konfiguratsiya va resurslari uchun bir necha fayllardan (masalan, YAML fayllardan) iborat arxivdir.

Helm chart tuzish, odatda, o'zgaruvchilar (variables) orqali kustomizatsiya qilinishga imkon beradi, shuningdek, avtomatlashtirishga yordam beradi. Bu, barcha ilovani biror xil muhitlarga qo'llab-quvvatlashda yordam beradi va boshqa o'zgaruvchilar bilan moslashuvchan bo'lib qoladi.

Har bir Helm chart, ilova yoki xizmat uchun maxsus konfiguratsiyani ta'minlaydi. Bundan tashqari, Helm chartlar, ma'muriy platformalar va xizmatlarni o'rnatish, sozlash va boshqarishni avtomatlashtirish uchun ko'p vaqt va kuch sarflanadigan qismlarni o'z ichiga oladi.